美國情報總監：中國成Big 4之首取代邪惡軸心

美國情報總監科茨（Dan Coats）在提交給參議院情報委員會的書面報告中指出，北京將持續透過施壓與提供誘因，企圖迫使台灣接受一個中國框架，並最終由中國控制。科茨還形容中國、俄羅斯、北韓及伊朗為「Big 4」，並以中國為首，指已取代喬治布殊政府時代的「邪惡軸心」（Axis of evil）。

科茨在「全球威脅評估」報告中談到南海與台灣時表示，中國將繼續增加在南海的海上活動，並在南沙群島進行軍事與軍民兩用基礎設施，以提高對區域的控制權，並損及美國在該區域的影響力。與此同時，報告指出，幾乎可以確定北京會持續恩威並施，以施壓及提供誘因方式，企圖迫使台北接受一個中國框架，並最終由中國管控。北京也會觀察美方反應，作為評估美方對區域決心的指標。

科茨也在報告中提及，自2016以來，北京已先後說服包括布吉納法索與薩爾瓦多等6國與台灣斷交，並與中國建交。

報告亦有談及中俄，指中俄試企圖擴大全球影響力，增加區域衝突的風險，尤其是中東與東亞地區。中俄試圖擴大全球影響力時，部份盟邦棄美國而去，以回應美國在安全與貿易政策上的改變。

科茨還將中國、俄羅斯、北韓及伊朗形容為「Big 4」，並以中國為首，取代喬治布殊政府時代的「邪惡軸心」（Axis of evil）。在2002年的國情咨文，美國前總統喬治布殊把伊拉克、伊朗和北韓三國列為「邪惡軸心」。

我帶路

中國已成為最大贏家